\renewcommand\bibname{\large\bfseries\hfill{\centering СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}\hfill}
\begin{thebibliography}{}
	\addcontentsline{toc}{chapter}{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}

	\bibitem{src_rodgers} Роджерс Д. Алгоритмические основы машинной графики. --- 1-е изд. --- Д. Роджерс. --- М. : <<Мир>>, 1989.
	
	\bibitem{src_rodgers2} Роджерс Д., Адамс Дж. Математические основы машинной графики. --- Дж. Адамс, Д. Роджерс. --- М. : <<Мир>>, 2001.
	
	\bibitem{src_knut} Кнут Д. Искусство программирования, том 2. Получисленные алгоритмы. --- 3-е изд. --- М. : Издательский дом <<Вильямс>>, 2001. --- С. 19 -- 213.

	\bibitem{src_kneusel} Kneusel R. Random numbers and Computers. --- Ronald Kneusel. ---  Springer International Publishing AG, 2018. --- С. 27 -- 79.

	\bibitem{src_cg2} Боресков А. Программирование компьютерной графики. --- Алексей Боресков. --- ДМК Пресс, 2019. --- С. 178 -- 232.

	\bibitem{src_pcg} Smith, Gillian. An Analog History of Procedural Content Generation --- International Conference on Foundations of Digital Games (2015) [Электронный ресурс]. Режим доступа: \url{https://api.semanticscholar.org/CorpusID:18723783} (дата обращения 15.10.23)
	
	\bibitem{src_perlin1} Perlin Noise: A Procedural Generation Algorithm [Электронный ресурс]. Режим доступа: \url{https://rtouti.github.io/graphics/perlin-noise-algorithm} (дата обращения 15.10.23)
	
	\bibitem{src_voronoj} Sen, Zekai. Delaney, Varoni, and Thiessen Polygons --- Spatial Modeling Principles in Earth Sciences, С. 57 -- 59.
	
	\bibitem{src_perlin2} Improved Perlin Noise --- Understanding Perlin Noise [Электронный ресурс]. Режим доступа: \url{https://adrianb.io/2014/08/09/perlinnoise.html} (дата обращения 16.10.23)
	
	\bibitem{src_diamond_square} The Maths of Fractal Landscapes and Procedural Landscape Generation [Электронный ресурс]. Режим доступа:	\url{https://www.fractal-landscapes.co.uk/maths.html} (дата обращения 15.10.23)
	
	\bibitem{src_mersenne} M. Matsumoto, T. Nishimura. Mersenne Twister: A 623-Dimensionally Equidistributed Uniform Pseudo-Random Number Generator --- Ж.: ACM Transactions on Modeling and Computer Simulation, Vol. 8, No. 1, January 1998, С. 3 –- 30.
	
	\bibitem{src_filtering1} Как фильтрация изображений используется для улучшения качества изображения [Электронный ресурс]. Режим доступа: \url{https://skine.ru/articles/40043/} (дата обращения 18.10.23)
	
	\bibitem{src_filter} Фильтрация сигналов [Электронный ресурс]. Режим доступа: \url{https://alexgyver.ru/lessons/filters/} (дата обращения 19.10.23)
	
	\bibitem{src_shading} Модели затенения. Плоская модель. Затенение по Гуро и Фонгу [Электронный ресурс]. Режим доступа: \url{https://compgraphics.info/3D/lighting/shading_model.php} (дата обращения 19.11.23)
	
	\bibitem{src_qt} Qt Framework [Электронный ресурс]. Режим доступа: \url{https://www.qt.io/product/framework} (дата обращения 19.11.23)
	
	\bibitem{src_cg} Компьютерная графика. Ее методы и применение [Электронный ресурс]. Режим доступа: \url{https://scienceforum.ru/2019/article/2018011035} (дата обращения 03.12.23)
	
	\bibitem{src_time} clock [Электронный ресурс]. Режим доступа: \url{https://learn.microsoft.com/ru-ru/cpp/c-runtime-library/reference/clock?view=msvc-170} (дата обращения 15.12.23)

\end{thebibliography}
